Almost finish skeleton of project.

src/PriorityQueue.v
@@ -1,26 +1,38 @@
+Require Import Utf8.
+Require Import List.
+Require Import Nat.
+
 Module Type PRIQUEUE.
   Definition key := nat.
-  Parameter priqueue: Type.
-  Parameter permutation: list key  -> list key  -> Prop.
-  Parameter empty : priqueue.
-  Parameter insert: key -> priqueue -> priqueue.
-  Parameter delete_min: priqueue -> option (key * priqueue).
-  Parameter merge: priqueue -> priqueue -> priqueue.
-  Parameter priq: priqueue -> Prop.
-  Parameter Abs: priqueue -> list key -> Prop.
+  Parameter  priqueue : Type.
+  Parameter  permutation : list key  -> list key  -> Prop.
+  Parameter  empty : priqueue.
+  Parameter  insert : key -> priqueue -> priqueue.
+  Parameter  delete_min : priqueue -> option (key * priqueue).
+  Parameter  merge : priqueue -> priqueue -> priqueue.
+  Parameter  priq : priqueue -> Prop.
+  Parameter  Abs : priqueue -> list key -> Prop.
 
-  Axiom can_relate: forall p, priq p -> exists al, Abs p al.
-  Axiom abs_perm: forall p al bl,
-   priq p -> Abs p al -> Abs p bl -> permutation al bl.
-  Axiom empty_priq: priq empty.
-  Axiom empty_relate: Abs empty nil.
-  Axiom insert_priq: forall k p, priq p -> priq (insert k p).
-  Axiom insert_relate:
-        forall p al k, priq p -> Abs p al -> Abs (insert k p) (k::al).
-  Axiom delete_min_None_relate:
-        forall p, priq p -> (Abs p nil <-> delete_min p = None).
-  Axiom merge_priq: forall p q, priq p -> priq q -> priq (merge p q).
-  Axiom merge_relate:
+  Axiom can_relate : forall p, priq p -> exists al, Abs p al.
+  Axiom abs_perm : 
+    forall p al bl, priq p -> Abs p al -> Abs p bl -> permutation al bl.
+  Axiom empty_priq : priq empty.
+  Axiom empty_relate : Abs empty nil.
+  Axiom insert_priq : forall k p, priq p -> priq (insert k p).
+  Axiom insert_relate :
+    forall p al k, priq p -> Abs p al -> Abs (insert k p) (k::al).
+  Axiom delete_min_None_relate :
+    forall p, priq p -> (Abs p nil <-> delete_min p = None).
+  Axiom delete_min_Some_priq :
+    forall p q k, priq p → delete_min p = Some(k,q) → priq q.
+  Axiom delete_min_Some_relate :
+    forall (p q: priqueue) k (pl ql: list key), priq p →
+       Abs p pl →
+       delete_min p = Some (k,q) →
+       Abs q ql →
+       permutation pl (k::ql) ∧ Forall (le k) ql.
+  Axiom merge_priq : forall p q, priq p -> priq q -> priq (merge p q).
+  Axiom merge_relate :
     forall p q pl ql al,
        priq p -> priq q ->
        Abs p pl -> Abs q ql -> Abs (merge p q) al ->
@@ -28,44 +40,112 @@ Module Type PRIQUEUE.
 
 End PRIQUEUE.
 
-Require Import List.
-
 Module CartesianTree <: PRIQUEUE.
-  
-  Definition key := nat.
-  Definition insert:= ct_insert.
-  Definition priqueue: .
-  Definition permutation: .
-  Definition empty : .
 
-  Definition delete_min: .
-  Definition merge: .
-  Definition priq: .
-  Definition Abs: .
+  Inductive cartesian_tree : Type :=
+  | leaf : cartesian_tree
+  | node : nat -> cartesian_tree -> cartesian_tree -> cartesian_tree.
 
-  Inductive tree : Type :=
-  | leaf : tree
-  | node : nat -> tree -> tree -> tree.
+  Definition ct_empty : cartesian_tree := leaf.
 
-  Definition create_cartesian_tree : list nat -> tree.
+  Definition ct : cartesian_tree -> Prop.
   Admitted.
 
-  Definition ct_insert : nat -> tree -> tree.
+  Definition abs : cartesian_tree -> list nat -> Prop.
   Admitted.
 
-  Definition delete_min : tree -> tree.
+  Definition perm : list nat -> list nat -> Prop.
   Admitted.
 
-  Definition merge : tree -> tree -> tree.
+  Definition create_cartesian_tree : list nat -> cartesian_tree.
   Admitted.
 
-  Definition empty : tree := leaf.
+  Definition ct_insert : nat -> cartesian_tree -> cartesian_tree.
   Admitted.
 
-  Definition flatten : tree -> list nat.
+  Definition ct_delete_min : cartesian_tree -> option (nat * cartesian_tree).
   Admitted.
 
-  Theorem in_order_traversal : forall (l : list nat), (l = (flatten (create_cartesian_tree l))).
+  Definition ct_merge : cartesian_tree -> cartesian_tree -> cartesian_tree.
+  Admitted.
+
+  Definition ct_flatten : cartesian_tree -> list nat.
+  Admitted.
+
+
+  Theorem can_relate_ct : forall p, ct p -> exists al, abs p al.
   Proof. Admitted.
+
+  Theorem abs_perm_ct : 
+    forall p al bl, ct p -> abs p al -> abs p bl -> perm al bl.
+  Proof. Admitted.
+
+  Theorem empty_ct : ct ct_empty.
+  Proof. Admitted.
+
+  Theorem empty_relate_ct : abs ct_empty nil.
+  Proof. Admitted.
+
+  Theorem insert_ct : forall k p, ct p -> ct (ct_insert k p).
+  Proof. Admitted.
+
+  Theorem insert_relate_ct :
+    forall p al k, ct p -> abs p al -> abs (ct_insert k p) (k::al).
+  Proof. Admitted.
+
+  Theorem delete_min_None_relate_ct :
+    forall p, ct p -> (abs p nil <-> ct_delete_min p = None).
+  Proof. Admitted.
+
+  Theorem delete_min_Some_ct :
+    forall p q k, ct p → ct_delete_min p = Some(k,q) → ct q.
+  Proof. Admitted.
+
+  Theorem delete_min_Some_relate_ct :
+    forall (p q: cartesian_tree) k (pl ql: list nat), ct p →
+       abs p pl →
+       ct_delete_min p = Some (k,q) →
+       abs q ql →
+       perm pl (k::ql) ∧ Forall (le k) ql.
+  Proof. Admitted.
+
+  Theorem merge_ct : forall p q, ct p -> ct q -> ct (ct_merge p q).
+  Proof. Admitted.
+
+  Theorem merge_relate_ct :
+    forall p q pl ql al,
+       ct p -> ct q ->
+       abs p pl -> abs q ql -> abs (ct_merge p q) al ->
+       perm al (pl++ql).
+  Proof. Admitted.
+
+  Theorem in_order_traversal : forall (l : list nat), (l = (ct_flatten (create_cartesian_tree l))).
+  Proof. Admitted.
+
+  Definition key := nat.
+  Definition insert := ct_insert.
+  Definition priqueue := cartesian_tree.
+  Definition permutation := perm.
+  Definition empty := ct_empty.
+  Definition delete_min := ct_delete_min.
+  Definition merge := ct_merge.
+  Definition priq := ct.
+  Definition Abs := abs.
+
+(*Essa parte ainda está com erro, vou ler o artigo sobre ModuleSystem para ver
+  como fazer a correlação entre os Axiom e os Lemma
+  Artigo em: https://github.com/coq/coq/wiki/ModuleSystemTutorial*)
+
+  Lemma can_relate : can_relate_ct.
+  Lemma abs_perm : abs_perm_ct.
+  Lemma empty_priq : empty_ct.
+  Lemma empty_relate : empty_relate_ct.
+  Lemma insert_priq : insert_ct.
+  Lemma insert_relate : insert_relate_ct.
+  Lemma delete_min_None_relate : delete_min_None_relate_ct.
+  Lemma delete_min_Some_priq : delete_min_Some_ct.
+  Lemma delete_min_Some_relate : delete_min_Some_relate_ct.
+  Lemma merge_priq : merge_ct.
+  Lemma merge_relate : merge_relate_ct.
 
 End CartesianTree.
